眾聞 港大譚廣亨將退任首席副校 王于漸獲委臨時副校

眾聞
港大譚廣亨將退任首席副校 王于漸獲委臨時副校

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 24.01.19 | 最後更新: | 2019-01-24 20:47:08

請支持《眾新聞》，成為訂戶

香港大學首席副校長（暫任）、李嘉誠醫學院小兒外科主任及李樹培基金（外科） 教授譚廣亨，據悉即將離任首席副校長一職。港大經濟學講座教授及黃乾亨黃英豪基金教授（政治經濟學） 王于漸，將於4月1日起獲委任為臨時副校長，有關安排將於下周的校委會通過。王于漸在2004至2010年徐立之擔任港大校長期間，曾出任首席副校長。

譚廣亨及王于漸均是66歲，有港大中人表示，不明白為何校長張翔及校方會「翻兜」安排王于漸出任臨時副校長，尤其王于漸的年齡與譚廣亨相同，「點解又係佢，係咪港大無人到咁？」有人表示，王于漸是前特首董建華的團結香港基金顧問，早前曾與37名學者發表聯署聲明，支持特首林鄭月娥的「明日大嶼」願景，擔心王于漸再領導港大的作風和立場，傾向保守及親政府。

譚廣亨1976年港大醫學院畢業，2003年至2015年出任港大副校長（研究），2015年獲委任為暫任首席副校長，包括負責校內人事管理。香港大學學生會及香港大學教師及職員會去年11月發表聲明，關注譚廣亨由2015年暫任至今長達3年半，譚廣亨於各官方文件，包括電郵、網站個人簡介，均以「首席副校長」自稱。校方今年7月移除載於人力資源部網站的首席副校長招聘廣告，卻沒有提供重啟物色程序的明確時間表。港大校方發言人曾指： 「譚廣亨教授目前是暫任首席副校長。校務委員會同意在作出暫任任命時，獲任命人士的職稱／職銜，無需附帶『暫任』一詞。一項暫任任命的時間長短，須按具體情況需要而定，因而有所不同。一般而言，在尋覓和遴選的過程中如果未有合適候選人，程序會暫停待適時再啓動。」

譚廣亨任內其中一項措施，是在2016年修改教授（professor）退休留任政策，由以往60歲後的延任改為重新任命，在新政策下，教授的薪金、職位、工種、留任年期都得重新簽訂。曾擔任法律學院院長12年的法律系教授陳文敏、在港大任教30多年的社會工作及社會行政學系教授何式凝，申請60歲後留任5年，但都只獲批2年合約。地理系講座教授詹志勇申請65歲後延任，不獲譚廣亨批准，詹志勇轉到教育大學出任研究講座教授 。《南華早報》上月報道，譚廣亨66歲，其在港大醫學院的教席是至2020年，2017年時獲續3年約。

王于漸生於上海，中學就讀九龍華仁書院，後赴美國芝加哥大學留學取得學士、碩士、博士學位。1976年回港於中文大學經濟系出任助理講師，1987年創立香港經濟研究中心，1992年加入港大經濟及工商管理學院至今。王于漸曾獲政府委任多個公職，包括外匯基金諮詢委員會、策略發展委員之經濟發展及與內地經濟合作委員會等。他在1999年獲頒銀紫荊星章，2000年獲委任為太平紳士。

團結香港基金網頁介紹，王于漸目前的研究重點是「關於產業、房屋、勞動力和人口的政治經濟以及香港深層次矛盾，並於最近出版了《香港深層次矛盾》、《香港長遠房屋策略和港人港地》、《香港奇跡已經幻滅？》、Diversity and Occasional Anarchy: On Deep Economic and Social Contradictions in Hong Kong、《芝大經濟學派與市場社會秩序》、Hong Kong Land for Hong Kong People: Fixing the Failures of Our Housing Policy,『面對不均再創奇蹟』等書。」

眾新聞向港大發言人，查詢譚廣亨何時退任首席副校長及原因、王于漸出任臨時副校長負責什麼、王于漸是否接任首席副校長、今年66歲的王于漸，出任臨時副校長的合約至何時、首席副校長一職將如何安排等問題，未獲回覆。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：